\setcounter{reqcounter}{1}

\begin{longtable}{|p{0.6cm}|p{3cm}|p{6cm}|c|}
    \caption{Definición de requerimientos} \label{tab:historias-de-usuario}                                                                                                                                                                                                                      \\

    \hline \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{N°}}    & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Historia}}            & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Descripción}}                                                                                                     & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Prioridad}} \\ \hline
    \endfirsthead

    \multicolumn{4}{c}%
    {{\normalfont \tablename\ \thetable{} -- continuación de la página anterior}}                                                                                                                                                                                                                \\
    \hline \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{N°}}    & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Historia}}            & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Descripción}}                                                                                                     & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Prioridad}} \\ \hline
    \endhead

    \hline \multicolumn{4}{|r|}{{Continua en la siguiente página}}                                                                                                                                                                                                                               \\ \hline
    \endfoot

    \hline \hline
    \endlastfoot
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Iniciar sesión sistema web                         & El inicio de sesión se realizará a través de la autenticación del usuario, quien deberá ingresar su correo y contraseña.                       & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Cerrar sesión sistema web                          & El usuario podrá cerrar la sesión en cualquier momento.                                                                                        & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Gestionar usuarios                                 & El administrador podrá crear, visualizar, actualizar y deshabilitar usuarios                                                                   & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Gestionar tipos de incidentes                      & El administrador podrá crear, visualizar, actualizar y deshabilitar tipos de incidentes                                                        & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Gestionar zonas de vigilancia                      & El administrador podrá crear, visualizar, actualizar y deshabilitar tipos de incidentes                                                        & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Asignar policías a las zonas de vigilancia         & El administrador podrá asignar y desasignar miembros de la policías a las zonas de vigilancia                                                  & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Gestionar alertas de incidentes                    & El administrador podrá visualizar mediante un mapa las alertas de emergencia enviadas por los ciudadanos así como su posición en tiempo real   & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Visualizar mapa de calor                           & El administrador podrá visualizar mediante un mapa de calor los incidentes delictivos suscitados en las diferentes zonas                       & Alta                                     \\
    \hline
    % \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Visualizar reportes                                & El administrador podrá visualizar informes detallados sobre los incidentes ocurridos, generados mediante BI.                                 & Alta                                     \\
    % \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Iniciar sesión aplicación móvil                    & El inicio de sesión se realizará a través de la autenticación del usuario, quien deberá ingresar su correo y contraseña.                       & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Cerrar sesión aplicación móvil                     & El usuario podrá cerrar la sesión en cualquier momento.                                                                                        & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Registro de usuario                                & Los usuarios deberán ingresar sus datos y fotografía mediante un formulario.                                                                   & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Asignar miembros al grupo familiar                 & El usuario podrá Asignar miembros al grupo familiar mediante la cédula de ciudadanía.                                                          & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Enviar alertas de emergencia                       & El usuario podrá enviar alertas de emergencia seleccionando el tipo de incidente y oprimiendo un botón de pánico durante 3 segundos.           & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Visualizar alertas de emergencia de familiares     & El usuario podrá visualizar mediante un mapa las alertas de emergencia enviadas por los sus familiares así como su posición en tiempo real.    & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Visualizar alertas de emergencia de los ciudadanos & El usuario policía podrá visualizar mediante un mapa las alertas de emergencia enviadas por los ciudadanos así como su posición en tiempo real & Alta                                     \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Cambiar contraseña                                 & El usuario podrá cambiar su contraseña en cualquier momento.                                                                                   & Media                                    \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Recuperar contraseña                               & El usuario podrá recuperar su contraseña en caso de olvidarla mediante su correo electrónico.                                                  & Media                                    \\
    \hline
    \arabic{reqcounter}\stepcounter{reqcounter} & Desarrollar el modelo analítico de BI              & El administrador podrá visualizar informes detallados sobre los incidentes ocurridos, generados mediante BI.                                   & Media                                    \\
\end{longtable}